{
  "description": "Organiser un \u00e9v\u00e9nement sur Python peut para\u00eetre chronophage et intimider\nd'\u00e9ventuels organisateurs.\n\nCette pr\u00e9sentation va montrer comment il est simple d'organiser un\n\u00e9v\u00e9nement autour de Python.\n\nNous allons donc aborder divers aspects comme : - \u00e9tudier l'int\u00e9r\u00eat\nlocal - trouver un lieu - trouver une date - faire venir des gens - \u00eatre\naccueillant pour tout le monde - recommencer\n\nEn esp\u00e9rant que \u00e7a vous donne des id\u00e9es :)\n",
  "duration": 700,
  "language": "fra",
  "recorded": "2015-10-18",
  "speakers": [
    "Arthur Vuillard"
  ],
  "summary": "D'apr\u00e8s la liste des inscrits \u00e0 l'AFPy, il y a des personnes int\u00e9ress\u00e9es\npar Python un peu partout en France et un peu ailleurs aussi. Et\npourtant, tr\u00e8s peu de villes organisent des \u00e9v\u00e9nements r\u00e9guliers. Cette\npr\u00e9sentation va vous aider \u00e0 organiser le premier \u00e9v\u00e9nement Python dans\nvotre ville.\n",
  "thumbnail_url": "http://dl.afpy.org/pycon-fr-15/016%20-%20Arthur%20Vuillard%20-%20Cr%C3%A9er%20une%20communaut%C3%A9%20locale.mp4.jpg",
  "title": "Cr\u00e9er une communaut\u00e9 locale",
  "videos": [
    {
      "type": "ogv",
      "url": "http://dl.afpy.org/pycon-fr-15/016%20-%20Arthur%20Vuillard%20-%20Cr%C3%A9er%20une%20communaut%C3%A9%20locale.ogv"
    },
    {
      "type": "mp4",
      "url": "http://dl.afpy.org/pycon-fr-15/016%20-%20Arthur%20Vuillard%20-%20Cr%C3%A9er%20une%20communaut%C3%A9%20locale.mp4"
    },
    {
      "type": "webm",
      "url": "http://dl.afpy.org/pycon-fr-15/016%20-%20Arthur%20Vuillard%20-%20Cr%C3%A9er%20une%20communaut%C3%A9%20locale.webm"
    }
  ]
}
