{
  "description": "V ostatn\u00fdch rokoch sme svedkami op\u00e4tovnej expl\u00f3zie z\u00e1ujmu o \u0161kolsk\u00e9 programovanie prakticky v ka\u017edej krajine s rozvinut\u00fdm \u0161kolstvom, a to aj na \u00farovni z\u00e1kladnej \u0161koly, \u010di dokonca v predprim\u00e1rnom vzdel\u00e1van\u00ed. Rozvoj modern\u00e9ho \u0161kolsk\u00e9ho programovania pre ka\u017ed\u00e9ho \u017eiaka je hlavn\u00fdm cie\u013eom mojej odbornej pr\u00e1ce u\u017e od konca 80-tych rokov. Av\u0161ak a\u017e doned\u00e1vna som neevidoval ani jednu celoplo\u0161n\u00fa, systematick\u00fa, v\u00fdvinovo primeran\u00fa, re\u0161pektovan\u00fa a spr\u00e1vne podporen\u00fa implement\u00e1ciu eduka\u010dn\u00e9ho programovania do niektor\u00e9ho form\u00e1lneho vzdel\u00e1vacieho syst\u00e9mu \u2013 napriek tomu, \u017ee viacero kraj\u00edn explicitne deklarovalo pr\u00e1ve tak\u00fato politiku ako svoj cie\u013e, a to prostredn\u00edctvom povinn\u00e9ho predmetu s n\u00e1zvom ako Computer Science, Informatika, IKT \u010di Computing.\nJe preto namieste p\u00fdta\u0165 sa, \u010di sa t\u00e1to s\u00fa\u010dasn\u00e1 vlna obnoven\u00e9ho z\u00e1ujmu o eduka\u010dn\u00e9 programovanie nie\u010d\u00edm l\u00ed\u0161i od t\u00fdch predch\u00e1dzaj\u00facich a \u010di m\u00e1 tentoraz n\u00e1dej na udr\u017eate\u013en\u00fa integr\u00e1ciu do vzdel\u00e1vacieho procesu v be\u017enej \u0161kole, napr. aj na z\u00e1kladnej \u0161kole. Vo svojom vyst\u00fapen\u00ed sa pok\u00fasim zd\u00f4vodni\u0165, pre\u010do tento ambici\u00f3zny cie\u013e pova\u017eujem za dosiahnute\u013en\u00fd a ktor\u00e9 faktory mus\u00edme starostlivo zva\u017eova\u0165, aby sme dosiahli tak\u00e9to v\u0161eobecne akceptovan\u00e9 a stabiln\u00e9 \u0161kolsk\u00e9 programovanie pre ka\u017ed\u00e9ho.",
  "duration": 2231,
  "language": "slk",
  "recorded": "2017-03-10",
  "speakers": [
    "Ivan Kala\u0161"
  ],
  "thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/hBrtaZ7Yex8/hqdefault.jpg",
  "title": "Programovanie v \u0161kole: Primeran\u00e9, udr\u017eate\u013en\u00e9, re\u0161pektovan\u00e9 a integrovan\u00e9. Plat\u00ed \u010di neplat\u00ed?",
  "videos": [
    {
      "type": "youtube",
      "url": "https://www.youtube.com/watch?v=hBrtaZ7Yex8"
    }
  ]
}
