{
  "description": "Pr\u00e9sentation du debugger Python int\u00e9gr\u00e9 \u00e0 l'IDE PyCharm",
  "duration": 1185,
  "language": "fra",
  "recorded": "2020-12-09",
  "related_urls": [
    {
      "label": "Conference schedule",
      "url": "https://discuss.afpy.org/t/atelier-perf-debugging/"
    }
  ],
  "speakers": [
    "Jules Lasne"
  ],
  "thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/ndWFZHA74cs/hqdefault.jpg",
  "title": "Debugging avec PyCharm",
  "videos": [
    {
      "type": "youtube",
      "url": "https://www.youtube.com/watch?v=ndWFZHA74cs"
    },
    {
      "size": 36457636,
      "type": "mp4",
      "url": "https://dl.afpy.org/en-attendant-la-pycon-fr-2020-2021/2020-12%20Debugging%20avec%20PyCharm%20-%20Jules%20Lasne.mp4"
    },
    {
      "type": "peertube",
      "url": "https://bittube.video/videos/watch/cbec929d-f591-443c-8805-cd42f6db9010"
    }
  ]
}
