{
  "copyright_text": null,
  "description": "",
  "duration": 3145,
  "language": "spa",
  "recorded": "2019-12-05",
  "related_urls": [
    {
      "label": "Conference schedule",
      "url": "https://eventos.python.org.ar/events/pyconar2019/schedule"
    }
  ],
  "speakers": [],
  "tags": [],
  "thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/GXxA59Bq32A/maxresdefault.jpg",
  "title": "Cultura constructiva y visi\u00f3n tecnol\u00f3gica, por Carlos Mat\u00edas de la Torre y Javier Mansilla",
  "videos": [
    {
      "type": "youtube",
      "url": "https://www.youtube.com/watch?v=GXxA59Bq32A"
    }
  ]
}
