{
  "description": "L'asynchrone dans les versions r\u00e9centes de Python n'est plus \u00e0 pr\u00e9senter. Nous vous proposons donc une autre approche, avec un voyage commen\u00e7ant par Python 2.7 pour bien comprendre les concepts et comment les couches bas niveaux peuvent \u00eatre impl\u00e9ment\u00e9es. On utilisera ensuite progressivement les fonctionnalit\u00e9s des versions plus r\u00e9centes (3.4, 3.5...) pour simplifier ce moteur.\n\nCette pr\u00e9sentation contiendra du \u00ab live coding \u00bb.",
  "duration": 1262,
  "language": "fra",
  "recorded": "2019-11-02",
  "related_urls": [
    {
      "label": "Conference schedule",
      "url": "https://www.pycon.fr/2019/fr/schedule.html"
    }
  ],
  "speakers": [
    "Romain Bellan"
  ],
  "thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/rASk6ObJJaw/hqdefault.jpg",
  "title": "Je construis mon premier moteur (asynchrone) de Python\u202f2 \u00e0 Python\u202f3.7",
  "videos": [
    {
      "size": 79067985,
      "type": "webm",
      "url": "https://dl.afpy.org/pycon-fr-19/Romain%20Bellan%20-%20Je%20construis%20mon%20premier%20moteur%20%28asynchrone%29%20de%20Python%202%20a%20Python%203.7/Romain%20Bellan%20-%20Je%20construis%20mon%20premier%20moteur%20%28asynchrone%29%20de%20Python%202%20a%20Python%203.7.webm"
    },
    {
      "size": 636933197,
      "type": "mp4",
      "url": "https://dl.afpy.org/pycon-fr-19/Romain%20Bellan%20-%20Je%20construis%20mon%20premier%20moteur%20%28asynchrone%29%20de%20Python%202%20a%20Python%203.7/Romain%20Bellan%20-%20Je%20construis%20mon%20premier%20moteur%20%28asynchrone%29%20de%20Python%202%20a%20Python%203.7.mp4"
    },
    {
      "type": "youtube",
      "url": "https://www.youtube.com/watch?v=rASk6ObJJaw"
    },
    {
      "type": "peertube",
      "url": "https://bittube.video/videos/watch/4edb95b1-95c0-4310-89fe-8b0d23787546"
    }
  ]
}
