{
  "copyright_text": "Creative Commons Attribution license (reuse allowed)",
  "description": "",
  "duration": 976,
  "language": "slk",
  "recorded": "2018-03-09",
  "related_urls": [
    {
      "label": "schedule",
      "url": "https://2018.pycon.sk/en/schedule.html"
    }
  ],
  "speakers": [
    "Marek Mansell",
    "Filip Koll\u00e1r",
    "Zvono Bednar\u010d\u00edk",
    "Tom\u00e1\u0161 Kraj\u010doviech",
    "Miro Bez\u00e1k"
  ],
  "tags": [
    "PyCon SK",
    "Python"
  ],
  "thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/s5aJKqaNlpA/maxresdefault.jpg",
  "title": "\u017diacke projekty na PyCon SK 2018",
  "videos": [
    {
      "type": "youtube",
      "url": "https://www.youtube.com/watch?v=s5aJKqaNlpA"
    }
  ]
}
