{
  "description": "O\u00f9 vous voyez-vous dans 10 ans\u00a0? Vivrez-vous le r\u00eave am\u00e9ricain\u00a0? \u00c9l\u00e8verez-vous plut\u00f4t des ch\u00e8vres en Loz\u00e8re\u00a0? R\u00e9cup\u00e8rerez-vous de votre 3e burnout\u00a0? Serez-vous (enfin) chef de projet\u00a0? Ou plut\u00f4t lead developer dans une entreprise lib\u00e9r\u00e9e\u00a0?\nQuoi qu'il en soit, serez-vous heureux\u00a0?\nCette conf\u00e9rence interroge notre m\u00e9tier, son impact social et environnemental ainsi que notre recherche personnelle de s\u00e9r\u00e9nit\u00e9. Puis elle invite \u00e0 \u00e9changer des pistes, individuelles ou collectives, pour aider chacun \u00e0 choisir son propre chemin.\n",
  "recorded": "2016-10-16",
  "language": "fra",
  "duration": 1457320,
  "related_urls": [
    {
      "label": "Conference schedule",
      "url": "https://www.pycon.fr/2016/pages/programme.html"
    },
    {
      "label": "talk slides",
      "url": "https://pycon.fr/2016/videos/developpeur-durable.html"
    }
  ],
  "speakers": [
    "Beno\u00eet Bryon"
  ],
  "thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/7PTAqMXFDZE/maxresdefault.jpg",
  "title": "D\u00e9veloppeur durable",
  "videos": [
    {
      "type": "youtube",
      "url": "https://www.youtube.com/watch?v=7PTAqMXFDZE"
    },
    {
      "type": "mkv",
      "url": "https://dl.afpy.org/pycon-fr-16/D%C3%A9veloppeur%20durable.mkv",
      "size": 225897300
    }
  ]
}
