{
  "description": "Avec quelques exemples du monde r\u00e9el, je vais vous expliquer l'int\u00e9r\u00eat du mod\u00e8le asynchrone et quand il est int\u00e9ressant de l'utiliser. De plus, je vais vous montrer pourquoi l'inclusion de async / await + AsyncIO dans le c\u0153ur de Python est un choix judicieux, d'un point de vue technique et politique. Enfin, je vais vous pr\u00e9senter quelques biblioth\u00e8ques dans la bo\u00eete \u00e0 outils d'AsyncIO.",
  "recorded": "2016-10-15",
  "language": "fra",
  "duration": 1620480,
  "related_urls": [
    {
      "label": "Conference schedule",
      "url": "https://www.pycon.fr/2016/pages/programme.html"
    },
    {
      "label": "talk slides",
      "url": "https://pycon.fr/2016/videos/pourquoi-mais-pourquoi-async-et-await-ont-ete-inclu-dans-python-3-5.html"
    }
  ],
  "speakers": [
    "Ludovic Gasc"
  ],
  "thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/l0hlX6Vbhcw/maxresdefault.jpg",
  "title": "Pourquoi, mais pourquoi, async et await ont \u00e9t\u00e9 inclu dans Python 3.5 ?",
  "videos": [
    {
      "type": "youtube",
      "url": "https://www.youtube.com/watch?v=l0hlX6Vbhcw"
    },
    {
      "type": "mkv",
      "url": "https://dl.afpy.org/pycon-fr-16/Pourquoi%2C%20mais%20pourquoi%2C%20async%20et%20await%20ont%20%C3%A9t%C3%A9%20inclu%20dans%20Python%203.5%20%3F.mkv",
      "size": 217707721
    }
  ]
}
