{
  "copyright_text": null,
  "description": "R\u00e1di bychom v\u00e1m kr\u00e1tce nast\u00ednili pro\u010d a jak u\u010dit d\u011bti programovat.\n\nPro\u010d bychom m\u011bli d\u011bti u\u010dit programovat i p\u0159esto, \u017ee ze v\u0161ech nechceme m\u00edt program\u00e1tory? Pro\u010d a jak se dnes u\u010d\u00ed programovat d\u011bti v jin\u00fdch zem\u00edch Evropy a sv\u011bta? Jak je na tom \u010cR a co se chyst\u00e1.\n\nJak za\u010d\u00edt. Jak rozjet sv\u016fj vlastn\u00ed krou\u017eek, i kdy\u017e t\u0159eba \u0161kola nem\u00e1 po\u010d\u00edta\u010dovou u\u010debnu. Jak uspo\u0159\u00e1dat jednor\u00e1zovou programovac\u00ed akci pro d\u011bti a rodi\u010de. Jak rozv\u00edjet informatick\u00e9 my\u0161len\u00ed u\u017e u p\u0159ed\u0161koln\u00edch d\u011bt\u00ed, v \u010dem, co a jak mohou programovat d\u011bti ze z\u00e1kladn\u00ed \u0161koly. Slasti a strasti lektorov\u00e1n\u00ed krou\u017eku programov\u00e1n\u00ed pro d\u011bti.",
  "duration": 1998,
  "language": "pol",
  "recorded": "2018-06-03",
  "related_urls": [
    {
      "label": "Conference schedule",
      "url": "https://cz.pycon.org/2018/programme/schedule/"
    }
  ],
  "speakers": [
    "Iva Javorkov\u00e1",
    "Martin Javorek"
  ],
  "tags": [],
  "thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/WHwD8AgpQG8/hqdefault.jpg",
  "title": "PRO\u010c a JAK u\u010dit d\u011bti programovat",
  "videos": [
    {
      "type": "youtube",
      "url": "https://www.youtube.com/watch?v=WHwD8AgpQG8"
    }
  ]
}
