{
  "copyright_text": "Creative Commons Attribution license (reuse allowed)",
  "description": "Depuis 20 ans, j'utilise Python au quotidien en tant qu'amateur et\ndepuis 2008 en tant que pro. Cependant, depuis quelques ann\u00e9es je suis\ndevenu un membre \"actif\" de la communaut\u00e9 Python et j'aimerais vous\nmontrer pourquoi j'aime Python. Comme Brett Cannon l'a d\u00e9j\u00e0 dit, nous\nvenons pour le language mais nous restons pour la communaut\u00e9. Alors\ncette talk est fait pour vous, je veux partager mon enthousiasme\nconcernant Python et si vous me connaissez, vous aimerez \u00eatre pr\u00e9sent \u00e0\nma talk, car certains se reconna\u00eetront comme mes amis ;-)\n\nTalk compl\u00e8tement improvis\u00e9, mais certainement fun comme \u00e0 mon habitude.\n",
  "duration": 1812,
  "language": "fra",
  "recorded": "2018-10-06",
  "related_urls": [
    {
      "label": "schedule",
      "url": "https://www.pycon.fr/2018/program/"
    }
  ],
  "speakers": [
    "St\u00e9phane Wirtel"
  ],
  "tags": [],
  "thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/6xVjcZwiPdo/maxresdefault.jpg",
  "title": "Python, je t'aime!",
  "videos": [
    {
      "type": "youtube",
      "url": "https://www.youtube.com/watch?v=6xVjcZwiPdo"
    },
    {
      "type": "mp4",
      "url": "https://dl.afpy.org/pycon-fr-18/python-je-t-aime.mp4"
    }
  ]
}
