{
  "copyright_text": "Creative Commons Attribution license (reuse allowed)",
  "description": "Tous les ans le monde Python se pose les m\u00eame questions: \u201cEst-ce que je\npropose une pr\u00e9sentation \u00e0 Pyconfr ?\u201d, \u201cDe quoi je vais parler ?\u201d,\n\u201cEst-ce que j\u2019aurais le temps de la pr\u00e9parer?\u201d. Tous ses questionnements\nnous privent chaque ann\u00e9e de pr\u00e9sentations qui auraient \u00e9t\u00e9\npassionnantes. Pourtant, sans forc\u00e9ment s\u2019en rendre compte, chacun de\nnous a d\u00e9j\u00e0 les r\u00e9ponses \u00e0 toutes ces questions clefs. En suivant une\nsuite de principes simples, il est possible de produire une pr\u00e9sentation\nsur un sujet pertinent et d\u2019une qualit\u00e9 correspondante au temps qu\u2019on a\ntrouv\u00e9 \u00e0 y consacrer.\n",
  "duration": 1849,
  "language": "fra",
  "recorded": "2018-10-06",
  "related_urls": [
    {
      "label": "schedule",
      "url": "https://www.pycon.fr/2018/program/"
    }
  ],
  "speakers": [
    "Pierre-Yves David"
  ],
  "tags": [],
  "thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/A7HkkXzY_Z0/maxresdefault.jpg",
  "title": "Pr\u00e9sentation, l\u2019approche it\u00e9rative",
  "videos": [
    {
      "type": "youtube",
      "url": "https://www.youtube.com/watch?v=A7HkkXzY_Z0"
    },
    {
      "type": "mp4",
      "url": "https://dl.afpy.org/pycon-fr-18/presentation-lapproche-iterative.mp4"
    }
  ]
}
