{
  "copyright_text": "Creative Commons Attribution license (reuse allowed)",
  "description": "Messagerie instantan\u00e9e, (micro)blogage, \u00ab r\u00e9seau social \u00bb, forums,\npartage de fichiers, albums photos, organisation d'\u00e9v\u00e9nements, gestion\nde tickets, gestion de patchs (\u00ab merge requests \u00bb), chiffrement de bout\nen bout sont autant de choses qu'il est possible de faire avec Salut \u00e0\nToi, un \u00e9cosyst\u00e8me de communication libre et d\u00e9centralis\u00e9 qui s'appuie\nsur le protocole standard XMPP.\n\nCet outil unique en son genre est d\u00e9velopp\u00e9 en Python, et fonctionne \u00e0\nla fois sur bureau, appareils mobiles (Android), web, interface console\n(\u00ab TUI \u00bb), et ligne de commande (\u00ab CLI \u00bb) gr\u00e2ce notamment \u00e0 une\narchitecture d\u00e9mon/frontaux et \u00e0 la popularit\u00e9 de ce langage de\nprogrammation qui le rend disponible l\u00e0 o\u00f9 on ne l'attend pas forc\u00e9ment\n(une des interfaces dynamiques web, dans le navigateur donc, est\n\u00e9galement d\u00e9velopp\u00e9e en Python).\n\nLa derni\u00e8re version a vu l'apparition d'un cadriciel (\u00ab framework \u00bb) web\norignal, qui permet de d\u00e9velopper des sites web en utilisant XMPP en\narri\u00e8re plan, permettant de g\u00e9rer facilement l'authentification et les\npermissions, les composants courants (comme les commentaires), et les\nrendant naturellement d\u00e9centralis\u00e9s.\n\nCette conf\u00e9rence va pr\u00e9senter le projet, son architecture, et son\nutilisation de Python, avant de faire une d\u00e9monstration de certaines de\nses possibilit\u00e9s.\n",
  "duration": 3600,
  "language": "fra",
  "recorded": "2018-10-06",
  "related_urls": [
    {
      "label": "schedule",
      "url": "https://www.pycon.fr/2018/program/"
    }
  ],
  "speakers": [
    "Poisson J\u00e9r\u00f4me"
  ],
  "tags": [],
  "thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/LjFh_J6TdBU/maxresdefault.jpg",
  "title": "Salut \u00e0 Toi: un \u00e9cosyst\u00e8me de communication libre, standard et d\u00e9centralis\u00e9",
  "videos": [
    {
      "type": "youtube",
      "url": "https://www.youtube.com/watch?v=LjFh_J6TdBU"
    }
  ]
}
